港大畢業生議會改選校友專程撐 改革派6人名單全勝

港大畢業生議會晚上於港大校園舉行會員大會及常委選舉，今屆改革派與商界名單分別派6人及8人出選，競爭為近年最激烈。大會設置實體票箱讓會員即場投票選出8名常委，經即晚點算實體選票，連同早前透過互網網及郵寄收集到的選票，畢業生議會主席潘燊昌於大約8時半公佈選舉結果，今屆共錄得5,271人投票，人數破紀錄，改革派6人名單即張韻琪、陳家健、張家倫、傅景華、施旭成及梁泳澤全數當選，商界名單則有葉畹茹、喬偉鋒2人當選。

改革派當選人之一施旭成感謝校友支持，結果反映校友自副校風波以來一直關心港大。連同上屆當選的常委，目前常委會有12名與校友關注組友好的成員，佔常委人數的一半。另全體24名常委自動成為校董，雖然校董會將互選代表加入校委會，但施坦言，目然關注組陣營在校董會所佔人數比例，仍不足以影響校委會的組成。

另一位改革派當選人陳家健表示，以往多次要求畢業生議會提供財務報告及會議記錄，但議會均稱不會向會員披露有關資料，他認為畢業生議會是17萬港大校友與校方溝通的唯一官方渠道，多年來卻是封閉的「私人俱樂部」，「唔function已經係幫緊有權有勢嘅人。」因此他期望讓這個平台「復活」，重新凝聚校友意見。

港大校友關注組晚上在Facebook發文，指關注經推薦的6人名單全數勝選，代表關注組過去兩年工作獲肯定。關注組指出，畢業生議會將在未來2個月內舉行另一場選舉，選出港大新校長遴選委員會的1名校友代表，關注組亦有意派出代表參選，希望能和畢業生議會常務委員會共同徵集校友意見，推動港大聘請能捍衛院校自主、學術自由圴新校長。

港大校友關注組成員、現任畢業生議會常委麥東榮對結果感鼓舞，他表示，去年畢業生議會選舉有2,976人投票，今年飆升77%，超遠預期。他又指，商界名單2名當選人的政綱均提及院校自主及學術自由，反映校友尤其關注這兩項議題，「經過呢一兩年風波，港大校友明白到如果唔站出嚟做啲嘢，咁香港大學嘅基石就有機會受到侵蝕同磨損。」

有支持改革校政的校友專程回校參加投票。港大校友劉先生早前錯過網上投票，今夜專程回港大投票支持改革派，他坦言，過去一直沒有留意議會動向，直至2015年副校長風波，才首次出席議會的會員大會，今年更首度投票選常委，他期望議會推動校委會改革，長遠效法英國劍橋等大學，讓校友也可投票選校監。

港大社會工作及社會行政學系教授何式凝 亦有到場投票，支持教職員傅景華等改革派參選人。她形容港大正值多事之秋，又正遴選新校長，期望關心大學前途的師生和校友，參與推動民主校政，即使議會力量微小也不要放棄，「空間可能好細，都要盡量擴闊。」